習嚴打「裸官」千人調職

【本報訊】香港官員、全國人大、政協及其家人有外國國籍，對他們的仕途似沒有影響，但在大陸卻是另一回事。自中國國家主席習近平上台，嚴打貪腐及內地「裸官」，凡個人或親屬有外國國籍，一律嚴查甚至降職丟官。
所謂「裸官」即官員的配偶和子女均在境外定居或加入外國國籍，自2012年底中共十八大習近平上台後，中紀委開始大力整治裸官，並且對不肯放棄外國國籍的官員進行崗位調整，2015年廣東省有近千名各級官員，因他們或其親屬不願意放棄外國國籍，遭當局強行調整崗位。
鞏俐遭罷免政協職務
素來有「萬國俱樂部」之稱的全國人大及政協，凡被揭發有外國國籍均遭罷免，如前全國政協鞏俐和河北省前人大代表孫翔，分別因被揭發持有外國國籍遭罷免。

兩會代表委員中有不少是富豪名人，以往中央政府因統戰需要，對他們擁有外國國籍「隻眼開隻眼閉」，但隨着習近平要清理隊伍，中共也開始關注愛國人士的忠誠度。2016年時任基本法委員會主任李飛，曾南下深圳會見一批全國人大代表及政協委員，談及人大換屆選舉程序，提及人大代表持外國國籍問題，當時逾半有份發言的與會者均反對擁有外國國籍者出任內地公職，不排除北京日後也會清洗人大和政協中，擁有外國國籍或全家移居外國的代表委員。

习大個女同老婆係咩國籍話

中國澳洲?

香港啲官員都應該睇齊

哈？明澤公主依家係邊？
習氏王候們依家係邊？

支持香港仿效習大大英明管治

gchi

調職又唔係炒魷，調去其他位咪又係繼續貪

幾時都話應該睇齊中國
由其係官員同公務員薪酬

不嬲雜帝立啲例係管唔到雜近平本人

我覺得冇問題
全世界遲早屬於中國
其實國藉都係戶籍嘅一種
中國澳洲省/中國加拿大省 咁上下

中國美利堅省卦

調曬成個國務院

調咋？習總幾好人

所以咪成日話「一國兩制，確切落實」

親中央政治局委員不受止限